
# Array

#### อาเรย์คืออะไร
  * ชุดของตัวแปรที่อยู่ในรูปลำดับใช้เก็บค่าข้อมูลให้อยู่ในกลุ่มเดียวกัน โดยข้อมูลภายในอาเรย์จะถูกเก็บในตำแหน่งที่ต่อเนื่องกัน
  * เป็นตัวแปรที่ใช้ในการเก็บข้อมูลที่มีลำดับต่อเนื่อง ซึ่งข้อมูลมีค่าได้หลายค่าโดยใช้ชื่ออ้างอิงได้เพียงชื่อเดียว และใช้หมายเลขกำกับ (index) ให้กับตัวแปรเพื่อจำแนกความแตกต่างของค่าตัวแปรแต่ละตัว
***

#### คุณสมบัติ
1. ใช้เก็บกลุ่มของข้อมูล
2. ข้อมูลที่อยู่ในอาเรย์จะเรียกว่าสมาชิก หรือ อิลิเมนต์(element)
3. แต่ละอิลิเมนต์(element) จะเก็บค่า(value) และ(index)
4. index หมายถึงคีย์ของอาเรย์ใช้อ้างอิงตำแหน่งของelement เริ่มต้นที่ 0
5. สมาชิกใน array ต้องมีชนิดข้อมูลเดียวกัน
6. สมาชิกใน array จะถูกคั่นด้วยเครื่องหมาย comma
***

### Exp 1 สร้าง array

```go
func main(){
    var number [3]int  //สร้าง array (0,0,0)
    fmt.Println(number)
}
```
### output
```text
[0 0 0]
```
### Exp 2 สร้าง array
```go
func main(){

    /*
    แบบที่ 1
    var number [3]int 
    กำหนดค่า
    number[0] = 100
    number[1] = 200
    number[2] = 300
    
    แบบที่ 2
    var number [3]int  = [3]int{100,200,300}
    
    แบบที่ 3
    number := [3]int{100,200,300}
    
    แบบที่ 4
    number := [3]int{}  
    */
    fmt.Println(number)

}
```
### output
```text
แบบที่ 1-3
[100 200 300]
แบบที่ 4
[0 0 0]
```
### Exp 3 สร้าง array แบบกำหนดจำนวนได้ไม่จำกัด

```go
func main(){
    number := [...]int{}  
}
```

#### สรุป
* ใช้เก็บกลุ่มข้อมมูล ที่มีชนิดข้อมูลเดียวกัน
* ใช้ตัวแปรเดียวกัน 
* ใช้หมายเลขกำกับพื่ออ้างอิ่งตำแหน่งองข้อมูลในอาเรย์ 
* มีขนาดที่แน่นอนไม่สามารถประเปลี่ยนได้